［任我行］十三日奔走大阪京都富山名古屋靜岡

今次係我第一次出遊記，有任何不足既地方請細力啲

大阪空中庭園

京都塔

富山環水公園

名古屋港展望室

掛川花鳥園

Day1 2點到關西空港，即刻返bnb check in再去海遊館
Day2 USJ + 空中庭園
Day3 箕面 + 大阪城
Day4 伏見稻荷 + 二条城 + 京都塔
Day5 貴船神社 + 鞍馬寺 + 衹園
Day6 嵐山 + 衹園 + 八坂神社
Day7 金澤 近江町市場 + 富山城 + 富山市役所 + 環水公園
Day8 立山黑部
Day9 白川鄉 + 高山
Day10 名古屋城 + 名古屋水族館
Day11 掛川城 + 掛川花鳥園 + 掛川玻璃美術館
Day12 大井川鐵道 奧大井湖上駅
Day13 心齋橋 ，6點機

特別鳴謝 ： binson

我盡量都會每日更新

推

多圖多字，因為我乜都影一餐

早到機場得太興冇咁多人，隨便嗌個餐食

話咁快落左機到左關西機場，突然發現我地個機場好好多

由於我book個間bnb係天王寺，直接搭haruka係天王寺落車

呀叔好型

睇到依幾個字代表到站

Haruka ，係咪幾靚仔呢

由天王寺行去bnb五分鐘內到
bnb補圖

原來去左咁多度地方
我要分三次去你果d地方

邊間airlines

另外係日本搭鐵道/巴士，下載 乘換案內 依個app已經有好大幫助 今次都幫左我唔少，唔洗慢慢睇點樣轉車

天王寺 去 大阪港 ，落車後行十分鐘左右

咩都冇食趕住去海遊館，順路見到fm就買左黎食，啲飯團真係好正 有返濕度，唔會乾爭爭

見到天保山摩天輪就知到目的地了
正面，影完依張相即刻狗衝去買飛，因為就快到最後入場時間

之前睇用關西周遊卷入場會有優惠，由於我冇買到，所以正價入場

去完唔想返

你立即支持我

快運 唔會再搭
因為我太遲買機票

dllmcfh ah

咁有活力

一入去見到有紀念品賣，再行入少少有企鵝睇

隻企鵝仔行落水個陣差啲跣低 其他人都笑左
之後佢就走返上去

有個日本叔叔用電筒引隻魔鬼魚，隻蟹真係好鬼大隻，睇到流晒口水

有晒指示話你知順住路行，其中一到係睇水母，近距離睇又真係幾靚

再上就係睇海豹，佢地勁舒服咁係到任你影
個樣愈睇愈搞笑

同你個樣一樣咁on9

再行前就係帝王企鵝（冇記錯既話），一上去勁大陣腥味，同一層中間仲有個中型魚池，有啲幼魚（包括鯊魚）可以俾你摸，有專人睇實，摸完記得洗手（依個就唔記得影）

之後就離開左海遊館，行左去近大阪港既海傍附近，忍唔住偷影左

補圖

天保山摩天輪隔離個商場

咁都見到

自己一個搭乜春野摩天輪 貪過癮咩
之後就是但揀左間餐廳入去食

玩法係去部 機到入錢，揀野食，出飛，找錢
今次係柒左既，由於我既日文程度係差過大家，可以話係零，揀野飲出左事，以為係可樂點知一飲落去係咖啡

個味噌吉列豬排飯不過不失喇，食完飯就返左去休息

Day1完

Day2 出發去USJ，之前睇到依日多雲都怕落雨，見到咁好天就開心晒

都係食飯團做早餐，加盒Lipton 檸檬茶 真係好撚好飲

途中見到個大使影左張

雖然我唔係鐵膠，一場黎到 影返少少喇

好天到唔識形容

好多人，一早係香港買左飛直接入場
入場馬上狗衝去哈利波波園區，我想去好耐

十卜

正當我搵到職員問哈利波特園區整理卷應該點行去排隊個陣，佢同我講唔洗卷都入得
我
非常開心 後來發現唔多唔少都關萬聖節事，一陣講，留到夜晚既其中一個原因係睇show!
我睇左1830 1850 依兩場

途中有啲人表演

一睇到依兩樣野，有關哈利波特既野即係出現係腦海到

戲入邊經典既糖果，朱古力
唔洗整理卷入場當然會好多人
依個劇場唔記得左隔幾耐做一次，我都係睇左一陣就行開左

我睇返其他人啲行程仲趕過我

Thx for share!!!
現得開心啲 繼續update

引用圖片引一張好喇 多謝大家合作

影左一陣相就去玩禁忌之旅

人就唔算太多，見到後邊仲有咁多位未用，排隊就用左40分鐘內

慢慢行就到左有locker既地方，俾你放低袋/手上既野，689
依到應該係特快既入場地，等10分鐘都唔洗

玩完就好似動感快車咁可以去 counter印相，依張卷就係話你知要係依個時間內去拎（當然要錢）

我覺得禁忌之旅幾好玩，10分入邊有8.5分 4d效果一流，非常鍾意催狂魔個到，好逼真 嚇到個心離一離
由於係4座位，我一個人加兩個架妹，佢地兩個係咁嗌 幫成個遊戲加晒分

玩完就四圍行下，買左鎖匙扣就走人，杯野好甜 飲完個口勁乾

個陣咁啱有one piece活動，勁多人著依件衫 個小妹妹好可愛

暫別哈利波特，出去行下，睇人仆街最開心
睇下佢地嗌地幾爽

得*

人口
鬼佬個樣

天氣非常好，全日都係咁曬
當然仲有唔少學生妹，日本啲學校咁早放既

繼續行喇喂 見到有人跳舞 花車巡迴咁我又睇埋一份

成個畫面好愉快，睇到我都好興奮

多人到痴線 minions我行左一陣都冇就離開左

行到肚餓，入左OP餐廳醫肚 一入黎就bombaya
食物質素一般，唔係伏黎既

用電話可能update得慢啲，請見諒

由於萬聖節既關係，當日都唔少化妝之後自己影相（園區都有攤位幫人化妝）咁我當然影返張

食飽就繼續行，見到佢
惹來全場目光，佩服

當然唔少得扮 瑪麗蓮夢露 喇

食花生最好玩，撳完個掣會噴水，成身都係

係出邊遊玩左一段時間，望望手錶又係時候返哈利波特 之後我決定玩多次禁忌之旅

今次真係多人，排左大約80分鐘左右

日本好早就入黑了，等緊開show影既 好鍾意依啲漸變畫面

個show係投射啲片落坐城堡/學院個到，不段播放，再加上會有幾個人係下邊（有個細舞台）係你面前講啲對白，要你幫手打氣咁，唔趕時間可以睇下

事前唔知會有煙花，以為完左，聽到bom一聲即刻開機影
我決定睇多次

唉仆街 都係失敗左，太快

臨走前點都影返張先

行入zombie zone ，有好多打扮完既zombie周圍嚇人，已經分唔到係職員定遊人
女版boomer

離開usj 就返左大阪駅搵野食

搵左間燒肉店，俾左個毒撚位我

嗌左個set , 有5款肉 睇到流晒口水，依個份量啱啱好唔會太飽
因為我又嗌左生牛肉食，用國產牛，食得好安心
入口清涼，冇咩血腥味，加埋啲醬油，非常之夾

最後加多個 蕃薯配牛奶雪糕
又係好食到癲，雪糕凍既 蕃薯熱既 ，一冷一熱既冰火 我鍾意呀
重點係蕃薯既甜味同牛奶雪糕配合得天衣無縫
十分滿意

食飽睇睇時間 即刻趕去空中庭園，好在趕得到最後入場時間
前邊兩位唔知係咪巴打黎

好多雲，放張冇咁fail既出黎

大阪駅附近，去空中庭園必經地方

辛苦晒

左邊個盒伏黎，唔知食左啲咩落肚，有秋葵份

晚晚都要食個布甸/奶凍先得

Day2 完了

巴打 想問下海遊館預幾多時間參觀好?
黎緊都去大阪

我建議你用1個鐘至1個半鐘差唔多，都係順住路隔住玻璃睇，除左上面有提到可以摸魚個到之外，大部份都係行下睇下，冇劇場睇

聽日繼續

留名支持
海遊館值唔值得去?
我最鍾意就係睇魔鬼魚, 去過sunshine同skytree兩個水族館, 大阪呢個未去過
魔鬼魚真係好正啊

我下個星期都去
咁曬會唔會好熱？
同埋巴打用咩機咩鏡 影得好靚

係廣島聽日番香港
係時候開始睇遊記平伏下

值得，因為我講個摸幼魚池
係有魔鬼魚摸 你一定要去
我自己覺得名古屋個個娛樂性高啲

我都想去廣島原爆個到參觀下

唔算太熱，始終唔似香港熱得黎又焗，開始入黑既時候會涼返少少，最舒服

正喎有得摸
我去幾次大阪都無去到海遊館, 因為要特登去
有機會去玩下

係sunshine aqua佢地都會引魔鬼魚出黎架

Thanks
Btw
Em10
鏡就 14-150mm f4 + 7-14mm f2.8
有啲用6s影既
唔漏得腳架，有佢我先影到啲冇咁fail既相，係我既好朋友

如果有得入去落水就正
提起東京就有一堆地方想去 根本去唔晒

自從有左UO後東京我去左好多次
下次去返大阪個邊玩先

BTW你有帶腳架但無帶上去梅田sky graden?

去個程過得去，係逼左啲
返黎個程delay左2個幾鐘

有呀，不過個晚好大風 又多雲，影左一段時間先得
大風到吹得郁個腳架

下個月會去大阪，師兄有無地方介紹返

巴打用緊咩相機?

唔錯架，兔島最正

聽講有間壽司幾好食，我都想去試下

今日晏啲會更新

G持ching

快啦dllmcfh

問定巴打先 係京都過金澤係用咩交通手段？
黎緊都會有個關西名古屋旅行

Why so toxic

因為我去白川鄉同高山，買左北陸pass
自由來回 大阪 京都 金澤 富山 高山 名古屋

補充：5日pass黎，新幹線只限金澤到富山個一段路，其他既地方可以自由乘搭普通列車 特急 有提到既濃飛巴士 加越能巴士
列車方面包含4次指定席既，但係新幹線用唔到
依方面遲啲係京都去富山 高山個陣再提提

我下個月會去靜岡睇紅葉, 睇過D PASS全部都用唔到, 東海道
熱海靜岡4500 YEN用3日又好似用唔盡

補link，成個日本之行只係買左北陸pass 5 日
其他全部俾現金買飛

邊到去靜岡？靜岡走定返東京走？
個個pass好雞肋 當初我打算買黎用，諗諗下又用唔晒，去到既地方又唔多先冇買

個陣想去埋湧玉池好似幾正

成田入成田走啊

唔好買pass喇
又唔包新幹線

推推

準備update

快啦dllm

Mon post

Day3 出發去箕面瀑布
大阪駅實在非常大，要慢慢睇清楚指示牌先好行

由於列車都有分普通 同 急行，我就咁啱揀左急行 停少啲站

到左石橋，再轉返一架火車就直到箕面

一去到個陣已經落緊毛毛雨，一場黎到冇理由空手而回架嘛
開遮繼續向前行

幫你唔到 冇去飛田

返到去繼續

跟路牌一直行，加埋gg map幫手，其實唔難

行右邊條路先啱，當中會有車經過，大家注意喇

講開道路，日本既司機真係夠禮讓 回都俾你行左先

繼續向右行，途中會經過啲小商店，有紅葉天婦羅賣，我個包到依家仲未食

咁我應該都係買昇龍道
因為諗住去四日市過夜再巴士過京都
anyway thx先

東海道好小器

今次淨係搭左金澤 至 富山個程北陸新幹線
返大阪就由掛川開始計......一程返去

搭左萬幾

你名古屋入關西走？

諗起都肉痛
所以我搭都唔敢搭

點樣搭都要過萬...

除非你搭成5個鐘JR...我就頂唔順

yayoi軒部機無中文咩 ?

一路都係行下影下，間咖啡店我就冇時間試喇，有興趣既試完話我知
啲小朋友咁早就去完瀑布睇，習慣早起真係好

咁啱個間冇

見到依間小店就知差唔多到目的地喇

再堅持多一陣喇

終於都到 箕面 滝 好鍾意依個字

成日都up唔到相

就算毛毛雨都唔少人係到自拍，冇辦法喇照影

補多張

走人 向大阪城出發

走個陣都影左啲相 有兩個小朋友一路跑一路玩俾老母話

有間足湯，攰既可以入去浸下抖下，不過我趕返大阪城，所以冇浸到

一路返去箕面駅都有小商店賣紅葉天婦羅，又見到啲小朋友

更正 圖多字少

車長

返到大阪駅附近搵野食，類似大阪燒既野
味道一般

食完就即刻去大阪城，因為又係要趕入場，最後入場時間好似係4點半（如果冇記錯），影完就馬上去買飛

點解會1636係因為用側邊部機買飛既，而有人既售票處一早落閘，而工作人員都催我地好快啲買完入去喇，要截龍

因為仲落緊雨，影幾張算，上到天守閣到有網係出邊圍住，網中間有個空位俾你影下相，算係咁喇，之後去既城要隔住塊玻璃影

臨走個陣都仲落緊雨 冇咩心機影

之後就返左去食野

樓主白川鄉果日係即日來回定點？

樓豬係有錢仔
包的士去玩

其實一個人去usj 同一個人玩魔天輪的分別唔大

係 因為會join2班friend玩

又9up

即日
富山去新高岡，係新高岡搭加越能巴士去白川鄉，係白川鄉搭濃飛巴士去高山，係高山搭特急返富山

好大分別

去usj有得影人

岩岩真係信左

你預幾點出發

睇完箕面既遊記
決定下個月都去箕面行一轉先
好靚呀

再見喇大阪城，可能會再去依個地方，因為未夠滿意
個廁所都靚過人

埋單好似千幾yen
唔錯既

值得去影下相既 可惜我去個陣落雨喇

全程冇搭過的士

實際時間唔太記得
基本上係去白川鄉 立山黑部 依幾日我都係日本時間6點鐘左右起身
你當我搭9點半班巴士去白川鄉（要成90-120分鐘）
白川鄉搭巴士去高山都要60分鐘
而高山返富山既尾班車係大約5點幾，時間上要預好啲，當然你可以留耐少少，但係返富山個程就曲折啲，要轉幾程車
我係搭5點幾個班車返富山

今日暫時係咁多
聽日會繼續day4 伏見稻荷 + 二条城 + 衹園

扮乜拎唔記得，全程坐的士

頂你個肺

又屈我

留名
睇左咁多個遊記覺得樓主影usj影得最靚

多謝
有啲相係調教過啲色，有啲就直出

Day4 天王寺搭車去伏見稻荷，中途係京都駅租locker放低個喼先 咁做都啱，因為係京都搭奈良線去伏見個程係非常多人，星期六加乘

人頭湧湧呀，依個只係啱啱落車見到既

我只係影左相，冇行上去睇，太多人

之後就繼續行喇喂 向千本鳥居出發

重申一次，冇咩事都唔好係星期六/日去伏見 多人到傻

當我影完依一張之後就繼續有人行，影唔到想要既野 頹左

之後一路行上左去個 伏見神寶神社，冇咩特別野睇，我志在行下同埋唔想見到咁多人

繼續落去就係開始瘋狂上樓梯遊戲 我都唔記得行左幾多級
向山上出發
影到依兩張係好難得既事
我後邊有個美國人同我一樣等左5分鐘冇晒人，但係後邊已經有另一轉人行緊過黎，爽手影完就繼續行

真係好多人
但真係幾有feel

我覺得佢擺得幾好睇

之後就上到黎一個可以補給/抖下既地方

買啲小食，坐係到望出去unun腳咁你都咪話唔爽，不過這些機會

再出發前食個雪糕補補血先喇 揀左牛奶味，係日本食牛奶味雪糕真係冇得輸

咩feel

樓豬咪個隻肥仔囉

你大肥仔

似癲佬去旅行

行左唔知幾耐，見到依個箱即刻精神返 上邊冇垃圾桶
記得帶返走啲垃圾

咁就到左....

之後就係落樓梯遊戲

好似大陸人黎 企定定唔行

有條小路行落去，不過我冇行到

新整既
月山
見冇人影返少少，不過個日都幾多雲

行返落本社個陣見到有貓，當然影返幾張先喇

多人到呢，影埋依張就搭車返京都了

之後就返去check in 先

見到有車咪影下囉

入口

正呀 自己間房有洗衣機，唔洗專登落去洗

留名，早一個星期去完，好掛住京都啲景好正，但係去環球影城果日落狗屎好掃興

附近既東本願寺，影左少少就去搵食

講到咁勁，當然要試下
個味噌湯底真係幾好食 啱啱好唔會太咸

玩法都係買完飛，等入去坐低，俾啲飛職員就等食

食完就出發去二条城

落大雨唔好話玩，行都唔想行，鞋襪濕晒 仲要up足一日

晏啲再update

係呀，原本玩全日架，搞到玩左半日走，相都無心機影 唯有雨次再去

下次

去白川鄉個陣大雨到仆街
我會再去

我都出年去
但落雪白川同立山黑部無得共存

白川鄉落雪 最好住返1-2晚

但係個期已經唔知排到幾多年之後

所以你去左立山黑部先喇

walk in都有啦
幾多年呀清

真唔真呀

唔通我而家book定後年呀？
on9

Jer少陣喇仆街

Pish

已book五月機票

成日飛，真係好

奥大井湖上

奧大井係令我去依次旅程既起點，同時都係終點

推下

用里數玩真係無得輸
唔係邊有得去坐商務

Ae?

晏啲update埋二条城同京都塔

貴船 鞍馬 夜少少一次過出

大師級作品👍👍👍

上次去無飲

一齊去啦屌

我可以證明

有無多D呢個位

咩卡都用
玩埋電子錢包

ching請你教我

正 wow!
係 hotel 定 airbnb?
可否俾個名字＆地址
Thanks

有時間先得架

依個位置既相？ 你想要人既相定景既相

1
3

Details

景呀仆街

要搵下先

你食屎喇

oepay
payme
支付寶hk
玩晒佢一年飛五六次日本商務都得

自己研究啦

我plan下年暑假去
睇定你遊記做準備
不過好羨慕你玩咁多地方
我只係試過玩十一日大阪東京
北陸真係好想去

大阪東京玩11日 玩左啲咩？
你打算係靜岡留幾多日？

留名睇大井川鐵道

最後一站黎，請耐心等待

大阪都係基本 黑門 大阪城
京都就嵐山 清水寺
其實我好想去貴船嗰邊
不過同朋友去廢事搞咁多
東京就都內
靜岡都剩係諗住奥大井湖上
你有冇咩推介

如果你會預多半日，又唔怕啲雀仔既話
掛川花鳥園都幾好玩

返去搵搵

Day4 續 好，話咁快已經到達二条城

天氣唔錯，係雲量多左少少
之前睇到第二個巴打既遊記去二条城個陣好似係仲未整好，係包住晒

咁啱有對情侶 正，唔洗得個入口咁悶

依到要除鞋入去，同埋唔可以影相

睇完之後順住行，慢慢變返晴天

開始有紅葉出現，時間係9月尾

再行前少少有個天守閣蹟俾你行樓梯上去影下相打卡，其實只係一個高啲既一個平台，因為係冇左天守閣

順住指示行兜圈，依一片草地好正

依個係充氣氣球黎，會升降，啲小朋友睇到嘩嘩聲

離開二条城之後就返左京都駅，由於我決定左當晚上京都塔，手上又冇腳架，唯有返去旅館拎

隨手影一張，個陣既天氣好舒服 好似依家咁涼，但係空氣質素再好啲

京都塔 我來了
當然要醫左肚先喇，係京都塔樓下既food court 搵左間野食，實在太多人

依個咖哩飯比我想像中辣左少少，一開始以為係甜咖哩

食完飯見有少少時間，行過間細bar

忍唔住飲返杯 價錢同香港差唔多
個bartender 幾好傾，吹左陣上去買飛

有埋個大浴場卷，不過我就冇去喇，因為之後會浸返

一開始睇唔到有銀幣就買左依個

我好鍾意儲幣 最後揀右邊第一個款

一上到去全場藍光，我有少少意外，不過貼住玻璃影應該冇咩問題
但係有人開閃光燈影，點解要開閃光燈
唯有再影過

出兩張冇咁fail既

住宿係點分布？

一開始以為係奶凍，點知係乳酪
都幾好味既

Day4 完了

大阪3晚
京都3晚
富山3晚
名古屋1晚
掛川2晚

可以去伊豆半島
伊東既日歸溫泉有無敵大海景
熱海假期又有煙花睇
富士宮有靚瀑布
靜岡市上日本平久能山
掛川附近又有大井川鐵路
靜岡真係好豐富

黎緊12月玩京都大阪 留名

佢要去你推介既地方的話，出返張靜岡pass喇

白川鄉有車番富山，個半鐘車程，但車比較疏

個pass麻麻地
得三日
去唔到伊東
中間上箱根又唔得
靜岡市d巴士又唔坐得

錢解決到既問題就唔係問題

都有，不過時間表真要睇清楚，唔同日子唔同尾班車

樓豬係有錢仔
笑緊你地買pass on99

海遊館好伏
幾層都睇同一個缸

到時再睇
同埋對掛川城都有興趣

大阪個海游館好正喎

Dllm why屈

我有去

就係見你有去先有興趣睇
同埋自己都想去東海地區攻城，不過一定要用全國pass

我唔會話伏，都幾新鮮

去耐啲一次玩晒 爽

哪有咁多假

煙花
就係想下年暑假玩一個月東京加東北
夏祭煙火真係好正 勁想感受下
多謝巴打推介
估唔到靜岡有咁多
我剩係去過富士山同御殿場

一個月，好葡萄

下個月book左修善寺溫泉，想去小國神社但好似好煩

所以睇住你遊記止渴
趁屋企人比 一定要去
獨遊東北呢個日本後花園

間airbnb 幾錢？

仲係學生真好

大阪？
好似1k2

東海仆街小器已是共識
買張全國7天坐爆佢

都幾入下

LM

我鍾意北陸多啲

312 Uchikoshichō, Shimogyō-ku, Kyōto-shi, Kyōto-fu 600-8151, Japan

去日本前睇左流水麵大約係5月至9月尾，係day4個晚再睇多次個流水麵完結既日期，點知係day6 即刻決定day5去左 貴船 同 鞍馬 先，day6 先去嵐山

做咩你兩個好似有仇咁

My fd

我讀完
返ft 草夠錢就辭職去
我覺得
人生要瘋一次去自己想去的地方

已經過晒果個年紀
無可能辭職了

Day5 貴船流水麵 + 鞍馬寺 係其中一段體力用得快既行程

一睇到咁好天就知冇問題了

話咁快已經到左貴船口，落車之後可以揀搭巴士/行路

好似我依啲廢青當然揀行路喇，一路行一路影相

行左唔知幾耐，當你見到上面個招牌，就知差唔多到目的地

我係第36個，個陣先叫到第10，所以我再向上行

行到一個叫 奧宮 既地方 感覺幾好
之後就差唔多回頭

其實條石仔路幾靚

冇錯

我初頭都有諗咁樣得咩
返工有個師兄話趁後生做左先
第時後悔就仆街
你搵多啲錢 去到食好買好
大家都係為左去日本呢個目標努力姐

返到去叫到20，我問個職員可唔可以落去喇，佢話ok
原來係分左上層最前方係食流水麵，上層後排係下一圍，而我坐既地方，就係咩號碼都有 好似等面試咁嗌號碼

天氣好好
之前睇貴船神社落雪好q靚

手快post左

我真係唔記得等左幾耐 終於上到黎

再望望後邊既人

流水麵對上就係食 川床料理 睇過要幾千yen入場 有機會再講 ，今次目的係流水麵

啲人開始走喇走喇快啲走喇

終於
等麵到

出麵個陣太快

一開始會出白色素麵，大約有十幾舊喇，都夠飽，啲醬汁食愈食愈淡
不過食得流水麵都係玩既成份居多 我覺得幾好玩 見到紅色素麵就代表已經完結喇，依個時候快手食完就走人了

覺得唔錯請支持下

大阪落左一日雨
京都冇落
富山落左兩日

由於係星期日，都係非常多人

行到入去見到咁多人排隊真係不了
因為我仲要行去鞍馬寺

依間河鹿有個店員幾靚

拿依到就係行去鞍馬寺既出發點
佢就咁係我面前行過 影唔切 唯一一張

出發前買左枝水，唔想渴死，因為差唔多所有人都係由鞍馬行去貴船
入場前要俾護山費

完全係冇人
行左10分鐘有多先見到人行去貴船，由於條路窄，要讓一讓先過到，大家會講聲唔好意思

行到我仆街，段路一開始已經係瘋狂上樓梯，仲要幾大級
終於到第一個抖下既地方 奧の丸魔王殿
抖左陣就繼續

向本殿同仁王門出發

落左幾級樓梯又繼續上樓梯 仲要on99著左長褲

咁多人影我又影埋一份

行左咁耐，我終於見到希望
依到開始會比較輕鬆

到達靈寶殿，鞍馬山博物館 冇入去睇，轉身走人繼續

終於行完，頭先行個條叫 奧の院參道

本殿，入去拜一拜就繼續行了

行到依個位你可以選擇去多寶塔搭纜車落返去
唔好玩喇，唔行埋落去就冇意義

途中買左盒lipton補血 正

離開中門，向由岐神社出發

依件藝術品非常之突出

好型，好威嚴

再行落去就係魔王之碑，好似係涼左少少

差唔多到鞍馬寺門口了
終於行完 再見喇鞍馬寺

我聽日出東海道同你打對台

行完山，個人痴笠笠咁

依個時候要去浸溫泉

行左10分鐘左右就到 圖中個到係大浴場
而我淨係去浸露天溫泉，所以係另一邊

淨係露天溫泉就1000
大浴場+露天溫泉就2500
露天溫泉只可以入場一次，對我黎講夠晒
細毛巾200 （可以拎走）
大毛巾400（用完要還）

再影就俾人鬧架

行完山去浸溫泉真係舒服到 完全唔想起身

咁啱個陽光俾座山遮左一半，唔算好曬

中途見到個外國人傾左陣計，佢叫chris 美國人，黎左日本3年左右，有架妹女友仲就快結婚 這些機會，我話你真係識玩 大家係到
因為係浴場入邊傾，佢又等埋女友先走，同佢say bye就走左
就係依到，有興趣可以上網搵圖睇

去左幾多日 去左邊

大阪招飯腳

幾正喎, 周圍綠油油咁, 個人好似refresh左

原路行返去鞍馬去寺個陣有幾個外國人問路，一黎就講幾句日文 我都聽唔明

用返英文同佢地溝通，原來都係想去溫泉既

之係鞍馬寺附近搵左間餐廳醫肚，嗌左個天丼 可樂，
仲幫我升級左做檸樂 老板娘話我係外國人送個豆腐俾我食

好好食，天婦羅非常新鮮熱辣，蝦可以成隻啪落口
茄子入邊好軟又多汁 依到好似千幾yen

食完就行前少少到鞍馬駅買飛等上車，影下天狗像

空氣都正啲呀

一陣講埋夜晚既衹園

九日
神奈川同靜岡
又可以寫足一個月

仆街

算，我都寫多幾篇先開

平行時空
我上年去的

我怕你打打下唔想出/唔記得左

上個月尾去

由於今日冇拎腳架，所以啲相係唔穩 都係即興夜晚去衹園影
見到咁既景即刻狗衝過馬路喇

係鴨川影左陣就去衹園

之後邊行邊影，諗住等個女仔走左先影，佢坐係到成十幾分鐘 照影

個溫習會入邊都係啲餐廳黎，行左陣就出返黎

間starbucks好普通姐 富山個間靚好多

附加八坂神社

溫習會入邊其中一條巷

屎忽痕整返張

之前上網睇一隻依啲杯要成300蚊港幣

街頭藝人

行完就返左京都駅既拉麵小路食麵
今次揀左博多一幸舍 啲炸雞夠晒嫩滑
拉麵都幾好味

樓梯既動畫會隨時間變化
殘體字

京都塔，好多人行過都會停一停影低

之後就返旅館，準備day6 嵐山

下次會係day6 嵐山 天龍寺 衹園 八坂神社

箕面瀑布好靚
又多個地方可以去

冇雨落應該仲靚，有埋紅葉既話

冇花睇都想去

留名

中間會經過西江寺，之前睇其他人既blog個陣覺得唔錯 時間充裕可以去埋
仲有間舖頭可以俾你體驗下日本既茶道 不過我唔夠時間所以冇試

如無意外今晚出埋day6 依日亦都令我幾開心

終於有人話伏 圍住個缸真係悶到仆街

咁唔係同以前海洋公園差唔多咋咩
幾層睇一個大缸

名古屋個個正啲

沖繩個個最正

More share plz

我啲相有自己樣
你search 沖繩美麗海水族館

介意 你search會好d
ig個location應該會有d影得幾靚

沖繩睇相真係應該最靚 不過我未去過

好喇咁

沖繩天氣就好似墾丁咁正好想去

沖繩果個最大...感覺係唔同D既
SKYTREE果個太多人, 去到時都睇唔到D乜

好彩我去名古屋個日唔算太多人

輕輕一推

汽車推推

晏少少update

lm

東京水族館有冇好推介

我未踏足過關東 其他巴打應該幫到你

年頭都有諗過咁去法
不過冇錢 希望下年有

大阪個阿倍野都好正

Day 6 天氣一樣咁好 晴天

係日本瘋狂飲完奶之後，返到香港飲左一次奶就屙到仆街 唔敢再飲

先到京都駅搭山陰本線，馬堀站落車行去龜岡搭小火車去嵐山落車，唔係嵯峨嵐山 除非你搭兩次喇

轉眼間就到馬堀落埋車，有指示教你點行，其實唔難既

天晴 少少熱

由於我唔想等多一個鐘，所以揀1029個班
見到咁多人已經打定輸數買唔到第5卡
因為第5卡係必須要當日到現場先買到，係網上買唔到

點知成功左

又係多人到傻，逼滿成個月台

係月台會有個叔叔戴鬼怪既面具話你知啲坐位係邊，不過會嚇親小朋友所以搵左卡通面具擋住
由龜岡去嵐山 坐雙數位會 睇到景色先，行左一半左右 就到單數位 睇景色

話咁快就係嵐山落左車 記得唔係嵯峨嵐山

6月去完關西留名
好掛住關西
個次得6日走馬看燈好趕
無去嵐山 海游館 空中庭園
好想舊地重遊多次

仲有 咲洲行政大樓都想去

Budget? 我今次用左23-24k左右

6日係大阪+京都？

大阪京都奈良
姬路都去埋
大多數時間都條大阪京都

打算下次去姫路

煮緊宵夜，繼續

落車後睇睇路牌先喇 決定先去常寂光寺，再行竹林落天龍寺，起行

行去常寂光寺途經既一個湖

依家睇返有啲恐怖

收費入場 好似500

好舒服，空氣好清新，好似去左另一個時空咁清靜，因為唔多人行而且大部分人都係竹林同渡月橋個邊

去圖，我唔識形容了，太舒服
行完一圈影多陣就離開常寂光寺，行竹林

反差太大，多人到唔想影

行前少少到天龍寺

希望今次旅程可以好似圖中咁

寺入邊個湖 美不勝收

彼岸花

又方丈

之後就入左本寺到參觀

竹林係幾靚既
但人真係多左啲
早啲到可能會好啲

姫路
非常值得去
諗返二月去大阪個陣，去埋高松到此一遊

參觀完本寺就向渡月橋個邊出發

天龍寺另一個入口

成日聽人講京都既抹茶/綠茶製品好正，趁機會試下，茶味真係濃啲 我本身對抹茶冇咩感覺都覺得幾好食

食完就行去渡月橋 送上幾張圖

好溫馨既場面

唔知醒
汲取經驗之後就冇左出現了

姫路城

過橋之後記行左去嵐山公園

日本小學雞

係對岸影多兩張就差唔多行回頭路

我覺得幾靚
依條路有玄機

未食晏好肚餓 食個小丸子頂肚，同平時食開既小丸子唔同，依個偏向軟身

食完就行去嵯峨嵐山搭返山陰本線返京都

車到，下一站 - 衹園

Sorry 講錯左，嵯峨嵐山係JR駅
小火車個終點站係嵯峨駅

噴霧降溫

下午時分既鴨川
如果同朋友黎可以試下坐係河邊慢慢嘆

都係夜晚正啲

之後就到左八坂神社

有觀月祭，不過唔啱時間，我一定要去日本既祭典

幾好味既蟹肉棒
係神社買左串檀香木珠同御守，再參拜完就離開神社

夠鐘食晚飯 返京都駅搵食

經過左琴晚既噴水表演，影左幾張相

影完依個畫面之後我個鏡頭濕晒

揀左一間冇咁多人既炸物舖頭

食完唔算太飽，又碌左去飲返杯

換左人 佢識多啲英文仲好傾

補圖

唔夠飽就去fm買啲野食，點少得布甸

Day6 完

之後就離開京都 向北陸出發

good

你想睇立山定白川鄉話？唔記得左

想睇掛川城同大井川

呢間咩hostel??
好骨緻

咁多日都未到我想瞇個到

Sor 記錯

前幾頁有講，拉前少少睇喇

好戲在後頭嘛

樓豬是柒頭

轉頭update
day 7 金澤 近江町市場 + 富山城 + 富山市伇所 + 環水公園

Day7 離開京都，出發去富山
要同關西講再見

首先去京都駅換左張5日北陸pass先 藍色櫃台係換pass
而右邊既綠色櫃台係換指定席既

北陸pass可以用4次指定席，不包括新幹線

圖中三架車都搭過晒
京都去金澤 指定席

急行列車 雷鳥號

買左兩個泡芙上車食

到左金澤就搵locker放喼先

金澤駅 前面 右邊係搭巴士站，之後我要搭巴士去近江町市場

其實搭兩個站就到，行過去都只係10-15分鐘

出發前係香港買左北陸pass ,之後就係京都換

是日食晏地點 揀左個海鮮丼
後邊有三個架妹組團黎食

真係擺得幾靚
味道同想像中有啲距離，魚生質素尚算新鮮，如果特登黎食就冇咩需要
順路經過可以試下既

食包就出去行下，買左串菠蘿同巨峰提子食，菠蘿大大串鮮甜又多汁 後悔冇食多串
提子大大粒啲汁多到爆出黎

跟手就返左金澤駅 見到個女記者問人野 不過我聽唔明

北陸新幹線真係好靚仔

富山駅，富山有路面電車 分別有三條線 而我要搭環狀線去酒店 左邊個條 ，車身設計好型

先去check in放低行李 富山依幾晚係成程住得最貴既一晚 但真係物有所值，爽到仆街

由於成間酒店係舖晒塌塌米，要除鞋先可以入去，而係地下大堂有大量放鞋既細locker

房內泉水浴 大難波個間都做唔到呀，個價位陣貴咁多

即刻唔想出去

覺得依個設計似曾相識咁

富山城 由於入邊係唔影得相，上到天守又有鐵網圍住，所以冇影相就落返黎

北陸信越，上杉謙信既地頭 入邊正正講既上杉同織田既事蹟

影多張就去市役所了

由於我住既酒店同富山城唔算遠，加上電車既班次比較疏，所以都係靠自己喇
由富山城行去市役所都係5分鐘

展望台係免安裝入場，上到去展望台睇晒成個富山，天氣好仲望到富士山，同京阪唔一樣既係，富山基本上冇高樓大廈 （阿倍野個啲），景色盡收眼底 不過啲玻璃好多污積
hi
之後由市役所行返富山駅，再經富山駅行去環水公園
途經北日本放送協會 好彩既可能見到藝人

突然覺得好似百萬大道

好似鍊成陣

下一站，環水公園

再行落去就係曾經被稱為世界上最靚既Starbucks ，唔知依家仲係咪第一，不過我覺得好正 仲有班架妹係到自拍

咁啱遇到我最鍾意既柴犬，黑柴

日落喇，代表準備有野睇 影多張就set腳架等睇好野

夜晚真係 收貨

行返去個陣再影多張天門橋 返去搵野食

黎左日本幾日都未食過快餐 唔係玩具包 仲要幾好食

行返酒店，路過富山城

當晚返到酒店去左2樓浸溫泉 仲要得2-3個人 個場夠大又舒服，爽完就準備day 8 立山黑部

下次就係 立山+黑部水庫

值得去

爸打無去上高地？

冇去高地，我3晚都stay 富山 冇時間

天守閣唔比影？
定城池入面個範圍都唔比影？

富山城？
天守閣有網圍住我唔鍾意 所以冇影
天守閣下邊個層係展覽，唔影得相，其他位置都得

富山城其實係城趾公園 所以你見到有好大片草地

巴打無係城度低炒影上去

之前唔記得邊座城又係有網 好似大阪城 好掃慶

大阪城有網，不過中間有窿，有遠鏡其實影響不大
但係富山城個到冇窿

如果要低炒既話名古屋城啱晒

我旅行得部iphone到而家都係
所以唔會有遠鏡

巴打講既網係綠色好細個窿果隻？

why?
有無例子

一陣up張俾你睇 依家up唔到

係呀 大阪城就中間有個方形空位俾你zoom出去影

立山紅葉

富山個間酒店叫咩名？幾好咁喎

高地好值得stay 1晚

天然溫泉 野乃
唔係Dormy inn 個間

Bookmarked

我去個陣都有少少

係...

咁影？

定咁樣？

你食屎

molamola dllm

ok wor 又唔係貴
不過我唔經個度 有機會去富山再住下
同集團大阪個間好似無乜特別 唯有再睇下京都個啲

...

我貪心啲

用埋wifi都係up唔到相

好正

定咁樣
等你有個好d wifi up上黎睇下

我想投訴up唔到相

邊個城黎？

上面備中松山城；下面丸龜城

現存十二天守之二

重要一個最高一個最細既現存天守

btw去一轉四國就可以去左1/3既現存天守

有生之年想去踏遍整個日本

終於up到

d色好正，tune過？

Lr 校過黎喇

可惜自己懶得去執相

有部分相我都懶 直出算

夜少少update 立山黑部

黎張好正呀

我都係

呢個集團d酒店幾好住
掛川間dormy inn三舊幾仲平過tokyo inn

我係仙台都住dormy inn
平又正

我掛川就係住依間

不過冇房內泉水浴

太多地方想去

可以既話去晒百大名城

富山都幾舒服幾正, 不過點解你金澤唔留一日? 難得走到咁遠我會用多D時間係北陸, 放少一日係關西

夢想

我後先知仲有多一日假 dum春

名古屋城太現代化

同大阪城一樣當佢係博物館觀感會好得多

今次冇去到十二天守

竟然唔去丸岡城

唔順路 又冇咁多時間

立山黑部準備

時間黎到第八日，旅程都過左一半有多 Day8 立山黑部

照舊都係行過去富山駅 不過係要去電鐵富山駅買飛
時間表

依張來回飛仲貴過掛川返大阪程新幹線

不過係值得既

係富山駅附近搵間cafe食早餐（唉on9左唔記得book房個陣揀埋自助早餐 ，食少一日，你地睇落去就知點解我會咁講 ）

富山既返工返學時間好似唔算多人

上車！如果聽睇多啲景色記得坐左邊

去到依個位之前車長會講一段野然後駛慢少少俾人影相，而我on99咁又聽唔明所以後知後覺

到達立山駅 準備搭登山纜車上 美女平

時間表，往信濃方向

搭幾分鐘就到美女平，之後要轉巴士去室堂，你可以唔直接去室堂，去彌陀原/天狗平都得

上巴士，前面位僧人坐我隔離
上到巴士記得揀開車方往既左邊窗口位，因為有好大影響

去到一個位可以睇到 称名滝（日本最大落差既瀑布） ，司機依個時候會極慢行駛，俾晒時間你睇/影相，左邊最有利

上山個陣得左邊先睇得依啲景色 依個就係揀左邊位既主因，離遠見到間屋仔代表到室堂了

黎到室堂，一落車已經feell到凍左
係到寄左塊木俾自己 返左香港1-2日左右就收到

唔趕時間可以係入邊行埋揀下手信 零食 我就碌左出去係室堂行左一圈

一出黎凍到仆街 睇溫度得返10度
我得一件tee加一件薄裇衫同牛仔褲渣
同自己講行下就會出汗會暖啲

同場有班日本廢老老友記旅行團

依條路封左唔俾行，本身係通往地獄谷

冇得輸，去既時間配合埋天氣
開始有紅葉出現 正，顏色好豐富

我就係為左依個湖先行一圈

白色好多煙個到就係地獄谷了，離遠已經有好大陣硫黃味

有三個架妹坐係到食野個陣不停望過黎，我估佢地討論緊條友著咁少衫係咪傻左

影完就繼續行

野生捕獲

返左室堂搭無軌電車上大觀峰

係大觀峰搭架空索道落去黑部平

因為太肚餓又見有少少時間，買左碗麵食
達到暖胃飽肚效果，味道都可以

到達黑部平仲要搭登山纜車落黑部湖

終於到黑部湖喇！再行多10-15分鐘就到達黑部水庫

依兩張相既分別係50-60級樓梯

而依張同上面既分別係多過二百五十級樓梯
真係行到好攰

係到影左陣相欣賞下黑部水庫就差唔多走喇，因為天氣報告話下午會落雨（依個亦都係我寧願去左立山先，因為立山一落就係大雷雨 仲要落到第二晚，我遲一日去就乜都影唔到 ）
咁啱我行返去黑部湖個陣就開始有毛毛雨，鐘聲響起歸家的訊號

往信濃方向超多人
都啱既，如果你stay信濃個邊就唔洗咁早咁趕

雷鳥

貪心的小狗見到又想食，牛奶味 朱古力唔會太甜而且有少少苦 ，好夾

白蝦係富山名物 一定要食

再見喇黑部水庫

拿我影景架渣

補圖，回程我揀右邊位，不過司機慢駛既時間比較短

啲雨已經去到室堂，即係立山駅都準備落雨了
話咁快到立山駅，立山黑部一行都差唔多完結
等車返富山食飯

屌，打晒咁濟先彈app

因為我冇帶遮就買左把日本公廁遮，之後都冇用過本身個把遮了

回程列車係舊款設計

唔知點解我覺得幾正

我決定返酒店放低行李先再食飯，因為酒店附近有幾間餐廳

揀左間迴轉壽司店，因為人少所以得2-3款壽司係輸送帶，用寫紙仔/拎牌仔既方式落單 等壽司送到

所以大部分都係即整

赤身 好好𡁻

一心想試白蝦軍艦，師傅話賣晒，唯有去第二到食

四個字，入口即溶

加多個茶碗蒸補尾刀就走人了

返到酒店一樣去浸溫泉 浸完就食埋個拉麵，同平時食開既麻油丁麵差唔多，勝在有人煮同埋浸完溫泉食

仲有佢！

Day 8 完

下次會係 白川鄉 + 高山
唉落雨

正

唔食酒店個早餐真係屌一聲，聽見都嬲

原來樓主九月尾去，遲多個禮拜就靚好多

btw金澤JR間商場入邊間morimori壽司本地人都推介

爸打下次4至6月去多次睇雪牆啦

時間問題，冇辦法

雪壁

值得

想想問問巴打們 我11月中諗住上嵐山塔小火車
朝朝5,6點check住d車飛 點知次次都一下無哂 係根本買唔到 要當日去等 買第5卡

5號卡只可以現場買到，一早去喇
仲要係紅葉時間 星期六日一定逼

淨係想知點解可以沽清得咁快好癲 已經朝朝都望實
另外想問坐小火車望景係咪正好多必要 唔可以錯過呢

5號卡一位難求呀
係，必搭

鐘意要除鞋果d國寶先正

係木板到行，聽到啲e e 聲

紅葉季沽清正常

其實去嵐山，搭船咪仲正

我唔夠時間，冇搭到

下次下次，搭兩個鐘真係好似入左秘境咁

上次去備中松山城直頭見到木地板穿窿望到樓下

掛川城天守都係要除鞋先可以入去，啲木板好正

4月/11月去一定好正

等我睇睇早d去 感謝解答

祝你好運

樓主有無試過一個人係大阪食燒肉 ?

#35 自己一個食

有無名呀？ 個生牛肉good?

唔記得左咩名，係梅田駅附近既大商場
好食到

白鄉川 快撚啲

落狗緊

屎

唔care

今晚出

咁都唔封左佢

準備

想去睇下

原汁原味幾好

黎到day 9 白川鄉 + 高山
由於之前睇完天氣預報決定左day8 去立山黑部，我已經預左今日落雨，已經JJ插沙求個天唔好落狗屎

起身第一件事緊係落去食自助早餐 太多野俾我揀，拎唔晒 ，淨係依到都夠我撐到去高山先食野

再講多次，E7系真係好靚仔

係富山個陣已經有少少雨，唔好落狗屎就得喇

依到係新高岡，我要係到搭加越能巴士去白川鄉，大雨又大風，天色都變埋，醒醒定定
係個候車室相安無事，出面就好似香港打8號風咁大風又大雨，因為冇高樓擋風，到最後我衝上車個陣連相機都濕埋

愈近白川鄉就愈大雨，愈黎愈頹

中段會入一條好長好長既隧道

去到依個位就代表距離白川鄉不遠了

落車後就咁影

另外因為我手持北陸pass，加越能巴士就咁show俾佢睇就得，係白川鄉落車個位 可以 預約埋去高山個程 既濃飛巴士坐位 ，只係可以預約一次，而你上唔到預約左個架車就要重新買飛

我就冇預約到，因為下一班預約既巴士係35分鐘後

落咁大雨仲派件 辛苦晒

就算係咁既天氣都有一定既人流黎白川鄉觀光

就算天氣點爛都要入去參觀下既

差在個天，如果唔係就完美

之後就行吊橋回程了

個人覺得條吊橋幾有氣氛

之前睇過資料話高山冇飛驒牛奶飲，係白川鄉飲左先

唔好bam我

差唔多行到返去巴士總站，我決定上埋去展望台影埋全景

結果要係雨天 40分鐘內完成上山 落山 夾 影相既任務

上到去個展望台勁多人，原來啱啱黎左個旅行團，我唯有zip入一個位影左兩張就走，真係兩張
即刻跑落山

最後係開車前2分鐘趕到上車，真係攰到仆街
上到車瘋狂深呼吸嚇到前面外國人另轉面望一望

不過！

愈近高山天氣就愈黎愈好

剪下指甲好喎

俾張好天既你比較下
前年去

咁樣

屌

錯重點

落雨都係第二種靚姐

高山駅，唔知點解啲路軌硬係有種吸引力

即刻換左飛先
北陸pass指定席第二次用
主要原因係我怕冇位再加上依班係尾班車（直返富山）

高山駅外

頭先淨係飲左枝奶，個肚話我知要食飛驒牛

飛驒牛三食

啲牛又係入口即溶咁樣 啲筋都一樣咁冧
試晒三種食法之後我覺得茶漬飯比較啱鍾意食得清淡啲既人
我自己就鍾意就咁食咩都唔加 真係好好食

食完就係高山行下周圍影

咁都要恰我

又見到柴犬，主人嗌佢望鏡頭都唔肯

想隨地小便 cut你jj

俾個外國人拎張籤文問我個 吉 字係咩意思

天氣開始轉晴，藍天再次出現
我仆你個街

圖入邊班人可能係維修/參觀

一樣有分普通 同 急行列車

再見喇高山

工作人員係到等車埋站就檢查架車同埋減少一卡車箱

踏上返富山既路程

都可能係既，個啲吊橋個到既霧

得閒提下你，而家JR無哂急行列車架喇
全部叫「特別急行」(特急)

即係要加錢？

特急當然要，基本上就係基本車費+特急費，自由席平過指定席少少

返到富山即刻諗起要食白蝦
就搵左附近一間比較多人食既舖頭 一樣都係入錢買飛等坐低再交飛

白蝦天婦羅 + 白蝦刺身丼

白蝦天婦羅成隻咁炸，入口一啲苦味都冇
刺身好鮮甜 果然對得住富山灣直送

食完就行返酒店

係房浸泉水浴夠了，唔想落去浸

Day 9 完

Pass 有講邊啲可以搭邊啲唔可以搭

所以要睇清楚

所以我係富山坐左差唔多4個鐘去名古屋

要攪清楚邊張pass同咩pass都要一段時間

特急Hida
隻車好型，柴油車萬歲

btw經高山本線係咁慢，全線單線+最高速度得110km/h，富山到高山重要得85km/h，想快都難

通常官網寫得好清楚

買左pass就用埋佢
係去到名古屋要趕啲

伊勢果隻係咪都同款,一開車好嘈又噴煙

飛驒牛好正啊

去到高山都唔搵三葉

好好食

唔知

係，伊勢個邊既特急南紀都有用Kiha85型

下一站就係 名古屋 燕窩 月餅

好心整電氣化啦，仆街東海咁有錢

各有千秋

補返張飛驒牛茶漬飯

未食過茶漬 不過浸住好似嘛嘛 對湯飯類冇乜興趣

茶漬飯真係好好食

btw, 有冇食味藏天國

冇呀，食左一餐渣

三食入邊我鍾意乜都唔加就咁食

我想食鰻魚飯三食但係食唔到

放工時間睇到 好肚餓呀...

好想再去食

今晚update day10 名古屋

高山本線係國鐵年代已經plan左電氣化，不過因為唔夠錢而取消左
而家分開左兩間JR公司，想全線電化都難d

Live

轉頭

Day 10 富山 前往 名古屋
亦都意味著今次既旅程距離終點又近一大步

今次就份量少左，款式多左，未試過朝早食奶凍 正
第一次食納豆，陣味真係臭到仆街 不過食落喉嚨都幾舒服，唔係難食先

有緣再見喇富山

第三次使用指定席，我選擇搭特急去名古屋，坐左差唔多4個鐘

有車影車

去名古屋靠晒你喇

係車上影出去，咁好天我都放心晒

經過漫長既車程終於到名古屋，先去酒店放低行李，夜晚先返去check in
搞掂晒就直飛去名古屋城

補補血先喇

名古屋市役所

入場

離遠已經望到天守

時間唔啱冇玩到

先去本丸

參觀完就向天守出發

天氣一流

有塊玻璃隔住，影左少少就算

戰國三大名

例牌影下入邊

逐層逐層咁慢慢睇完，就落返地下
金光閃閃

之後就出去影一影相

我自己幾鍾意依張

天守礎石

影完就差唔多要走，下一站係名古屋水族館

依個畫面幾有趣

極速去到名古屋港駅之後就打算跟計劃去展望台2樓食埋飯先，點知

冇得望住名古屋港食鰻魚飯

咁我唔晒時間喇，直接上展望台再去水族館，唔食野喇

正 係有啲位反光影得唔好

影完就急急腳去水族館

令我諗起海猿

好靚

入閘喇喂

入到去四圍行下，都幾多人係到參觀，咁啱有教會既旅行團係到

一路行就上到黎，發現有劇場睇
馬上狗衝，開始左冇耐

海豚 好正

因為近中間既位已經坐滿人，我坐前面就要坐邊邊位

識飛既海豚
仲識玩呼拉圈咁叻仔

用下半身游

第一眼睇以為佢帶住海豚慢游
點知係潑啲水上黎觀眾席
唔怪得坐係前排個陣個職員問我會濕身有冇問題

影完依張相既零點五秒後我隻鞋濕左

少少 好彩

海豚真係好鬼可愛

五條一齊飛

之後就完show了，走個陣先知原來我睇個場係當日最後一場 lucky

繼續行

好溫馨

依啲幼海龜好on9 見到有人就衝埋黎，有第一隻就有第二三隻成堆過晒黎

豬鼻

又行完了就出左去，想影影名古屋港，捕獲野生貓咪

碌左去海傍影相

又有貓，不過佢個樣幾兇狠就唔阻佢了

話咁快已經月出

行多陣就走了，返去名古屋駅附近食飯，本身上網搵到間鰻魚飯店好出名 有三食，去到個陣要等成3個鐘 所以我買左便當返酒店食

可以估下個便當幾錢 但我覺得真係值既

鰻魚油脂分布平均，每咬一啖煙韌得黎又唔難咬，個底仲會有少少魚骨咁樣少少硬，醬汁啱啱夠晒濃味，好好食呀

我一定會去名古屋食返依間既三食

之後就好攰好早就訓左，之前一直都唔夠訓，勁早起身

Day 10 完

下次就會係行程最後一個地方，靜岡既掛川市

幫推 黎緊2月去名古屋+大阪 去埋白川鄉睇點燈

我都想睇雪景+點燈 一定好靚

住一晚白川鄉？

點燈凍到呢

到喇到喇

個景靚既話凍啲又有咩所謂 瘋狂影

第二日先係大井川

掛川都有性趣

去左幾個地方，我覺得係掛川搵到啱我既節奏

相對細既城市節奏慢d？

其一
二黎唔會太多人
成個感覺好似去左小鎮咁樣，同朋友去居酒屋飲酒食飯一定好爽
就咁坐係條街到都覺得好舒服 好悠閒
一啲趕頭趕命既感覺都冇

個飯3000？
日本d 門票好9貴

同我上次去秋田既感覺一樣
之後落返東京覺得好嘈

作為完結旅程既最後一站係幾舒服
不過我就唔捨得返

2500咁上下

三食好似4000 好想食

角館,田澤湖

好遠

三食3600
唔知係咪隔左成年
我今次係掛川食個鰻魚飯好似仲好食D
成世仔最好食餐飯

掛川邊間？可能見過

甚八

放圖做咩...
好肚餓

依間？

唔係，呢間居酒屋黎
叫うなぎの甚八

咁我知邊間，有一日行內街行過

文呢?

今日會update day11 掛川城 掛川花鳥園

可以撚雀

依種仆街一見人拎野食就飛擒大咬衝埋黎
根本係佢地主場

樓豬去睇thor3 今晚先update

今朝睇左啦

太多笑位

搖_準備

今年4月去左一次白川鄉，如果撞岩少人仲好
可惜雪溶左大半

Day 11
由名古屋出發去靜岡-掛川市

Book酒店個陣揀埋早餐，同富山既質素相差太遠

慳時間就只可以揀新幹線

由於時間關係已經到達掛川

盡責
始終都係E7系靚仔啲

都係揀返同集團，不過就冇泉水浴
未夠鐘check in就放低行李，再行過掛川城都係15分鐘內到

首先到掛川城大手門，之後要繼續行過條河先到掛川城

掛川城模型

又係好多雲..

之前睇過資料，掛川城天守既樓梯高低相差好大，傾斜角度都好大
真係冇講錯，每上一級都要企穩再上，同場見到廢老老友記行得好辛苦

再行上去就可以睇晒成個掛川市

咁多雲做咩

同場仲有 一個外國人同兩個日本女人，應該係導遊黎，聽佢地講當日好似係運動日所以有比賽

係雪呀

落返下層繼續參觀

右下幾個著和服係咁影相既好似係賓賓黎 老是常出現

二の丸美術館，唔影得相，好快就行完，入邊冇本簿俾你寫低到此一遊

之後就過左隔離既二の丸御殿參觀

歷代城主裝備 銃砲

邊個角度都好靚下

好似係日本名人既簽名，不過我一個都唔識..

我覺得幾恐怖

掛川城呢個木造復元天守都幾靚

原來係復修

太田氏家徽

好多兵器

如果屋企有一個劍架都幾型

掛川城歷代城主變遷

又係到我走個陣先出藍天

補圖

又食抹茶，但真係好食，仲好食過嵐山個個

如果早幾日我就可以參加喇

係超級市場買左啲野食，依到好似係600yen左右

向掛川花鳥園出發，行返掛川駅再行去花鳥園

我都以為係舊有天守閣

係，1850年代安政東海地區地震震爛左本身個天守，而家見到既天守係1994年重建既，好似係日本第一個木造復元天守

行左大約15分鐘就到

入場後搵locker放低個袋先

一開始已經有貓頭鷹睇

一出黎就好多鵝 企鵝 天鵝 etc

依隻野好貪心食完又食又大份 細隻個啲唔夠佢爭

黑天鵝大隻好多
而我就餵左依隻

差d影到個女仔走光

入到黎就真係可以再近啲接觸雀仔

個個都笑得好開心

型英帥靚正

又錯重點

依班仆街好癲，你一拎野食（100yen一細個膠杯 ，入邊係剪碎左既蘋果肉）就會飛擒大咬衝埋黎

依條友醒呀，獨食

花鳥園當然有花

好似係食你死皮既魚

睇下佢地幾惡 依到根本就係佢地話事，以數量取勝

當然仲有其他品種

如果冇睇錯既話依隻咪係香港瀕臨絕種既黑臉琵鷺

白孔雀
好似散步咁

雙修

最醒係你，坐係放飼料既櫃上面

你有你食，我有我影

再睇睇，主場雞

喂細路阻人扑野要燒春袋

影多影就差唔多走了

食左條水果雪條補血

貓頭鷹好靚仔

係褲袋搵到掛川城套票既片尾，見到仲有張就上網搵搵，原來係玻璃美術館 咁我即刻趕返去

掛川駅前

玻璃美術館出邊

入邊都係唔可以影相，但係我睇到一個位真係忍唔住影左，好靚 請原諒我

見到個天咁正就返去影一影掛川城

係到野餐一定好舒服

返酒店了

有村

係間房影出去

之後就處理左要洗既衣物先，搞掂晒就出去食飯

影完就搵餐廳

對唔住呀師傅出賣左你

炸蝦入口又係冇苦味 玉子燒好香甜
個燒鰹魚好正，出邊燒完入邊仲係生既

啲菠蘿唔夠近江町市場個個好食

Day 11 完

下次就可以講係我最期待既地方之一，奧大井湖上駅 ，當中會搭SL列車

亦都可以講係最後一日

京阪多啲靚女

最期待既行程要出現了

係....不過去完亦都代表旅程要完結 好矛盾

好快又去

Plan就plan左下年去
但只係plan

I miss Japan

買啦
我都買左兩套日本機票
而家要plan埋俄羅斯啦

好有錢

今晚盡量update
樓豬好黑仔

今日內出埋最後個part

描_準備 大井川鐵道

Day12 終於要去最後一站 奧大井湖上駅

其實係出發前一個月到有次碌碌下fb見到-秘境 奧大井湖上駅，一睇完返唔到轉頭，一開始plan左依個地方做終點，之後再慢慢加地方上去成就左大阪京都富山名古屋靜岡之行，講完廢話就正式開始

一早起身落去食返個自助早餐先，有蕎麥麵
相比富山個間當然會輸蝕啲，整體上都唔錯
由於我醒起要去心齋橋買野同埋寄post card ,早一晚已經book左大阪一晚airbnb，即係去完奧大井就即日返大阪

首先由掛川出發前往金谷

買左張周遊卷，計返有賺
而我既路線係 金谷》千頭》奧大井》新金谷》金谷

（依個係回程返到金谷駅影既）

本來由金谷去千頭係有SL搭既，不過要等好耐，所以我決定回程先搭，要係千頭買SL飛

當日天氣幾好

小朋友笑到咁開心，一定期待左好耐 我都期待左好耐

依條吊橋唔錯，不過唔係夢之吊橋，今次冇去到

轉眼間已經黎到千頭，唔少人會直接揸車去到千頭（有停車場），再搭井川線去奧大井/接岨峽溫泉

之前睇過有某啲日子會有Thomas 既列車行駛，而我志不在此，影張相就差唔多上車出發去奧大井

紅色的列車是帶著神秘 去奧大井靠你喇

對面有班小朋友同家長搭Thomas 小火車

肥仔車長 辛苦晒

每去到一個站都會有職員落車睇下有冇人落車，冇就示意俾車長知，自己要急急腳跑上車

中間不斷有人上車，不過都唔算太滿，仲有空位剩

由於去程我揀左邊位，所以回程我都係揀左邊位,咁就睇得晒又影得晒

見到頭先既風景，都代表左架車會停一停，因為架車係唔夠力上山，需要多個幫手

一停車大家都狗衝落車去睇

要睇啲咩？就係睇佢地合體

接駁完成

上山靠你喇

轉埋個彎就會到長島水庫

下邊有人同我地揮手，叔叔們又好興奮咁揮手

冇錯係真係影唔晒，一陣就影晒佢

終於見到依條橋 代表我地要到了

係依條鐵橋上面搭火車經過，我覺得好唔真實
但係又好開心

有緣再見喇肥仔車長 辛苦晒

落左車就向前行上去影相地點
條橋一路行一路發出依依聲

上完一段好斜既樓梯會見到依塊牌，去攝影地點 又係繼續上斜

終於黎到

影下火車 所以我係再搭下一班火車返千頭

我對路軌好有興趣

放大依張黎睇，上邊白色欄杆個到就係影相地點

個鐘係俾情人玩，又恰9我

日本中部車站100選之1

呀叔

由於班次疏落，自己要留意時間

車到，準備離開奧大井了

又係依位叔叔

再見喇奧大井，有機會既話我會再黎

橋下邊既日本朋友好熱烈咁揮手

我冇後悔搭咁耐車就係為左去一個地方

成個觀感好正

係長島水庫會停一停俾另一班上山既火車經過先

長島水庫 黑部水庫震撼啲

落左山就要解體，繼續向千頭行駛

回望

原來係肥仔車長 辛苦晒
終於到達千頭，一陣就搭SL返新金谷

要搭SL就要另外再買飛 想係千頭搭就一定要係千頭買，金谷/新金谷係買唔到

搭依架？不了 我搭SL

車尾 我地去影車頭喇喂

倒車，然後合體

以下多圖 請注意

不得了，非常靚仔
成個銀河鐵道999既畫面出晒黎

補多張 Thomas

再見喇千頭

我就坐第7卡，可以話係最尾個卡黎

日本人妻，影唔到樣

有人熱烈揮手，有人追住火車黎影相

好多人揸車去啲河流到就咁釣/捉魚

都叫做影到行駛中既火車頭

到達新金谷，同場有另一架火車頭

返到掛川就搭新幹線返大阪

我再講多次，E7系靚仔啲

返到大阪就去bnb放低行李再去食飯，當晚住日本橋附近，行過難波/心齋橋都唔算遠

間房都ok喇

之後就碌左出去附近搵野食

Day 12 完

Day13 日本之行最後一日
係大阪處理埋啲手信/寄post card就去關西機場

蟹道樂，下次去大阪會試下

當日落大雨，好大個二宮

有村架純無處不在

買完野就醫肚先，行過見到丸龜，不過我揀左角落位個間蕎麥麵店，因為丸龜太多人

隔離兩位日本姨姨見我食依個set都望實，我食得晒架
作為係日本既最後一餐都唔錯，好似二千幾三千yen

個set有個甜品，入邊係凍紅豆蓉，個皮就熱既，又係冰火

就算落雨都好多人係到扮pose影相

返到難波寄埋post card就買飛搭車返機場

都唔錯既

肥仔要坐super seat

ANA地勤

回程delay左，係飛機上面坐左兩個幾鐘 唔再揀uo了

加多張香港夜景

遊記就此結束 多謝大家收睇

唉屌
你去坐大井川果日好撚好天

撐艇果個似係求救

好彩
係去箕面個日，白川鄉個日落雨

好睇

Thanks 下次到你出遊記，諗左去邊玩未

碌左入黎

想去多次東北 仲有好多地方未去晒
可能要等到下年紅葉季節

去東北之前可能去九洲或者山陽/山陰

返到屋企慢慢睇

大井川真係好正

九州 一次過遊晒福岡長崎熊本鹿兒島

Enjoy

SL真係好正 勁共勁共勁共

應該無咁多時間 應該分上下咁玩

下次想 大阪》神》姫路
睇睇下想加埋 岡山 同 廣島

N700系靚仔好多

E7啪啪啪

夠時間去埋岡山廣島 姫路同神戶兩日乜都夠
姫路真係好正 真係會嘩一聲

神戶最想去係摩耶山
我怕會係姫路城留一日瘋狂影相

我都想去影, 紅葉個期一定超多人

姫路？

逼爆都似

大井川呀

我都想係紅葉期去

Plan左4月去 櫻花期

book左下個月 17~20去靜岡熱海個邊(住三島)
但大井川好落, 仲未決定去唔去

嘩住三島
搭新幹線咪輕鬆

如果我係你，個三日又有大半日/一日係冇行程，我一定會去
紅葉期

無錢搭新幹線, 垃圾東海道唔肯出PASS
由於我來回都係成田, 我頭尾基本上無左一日
之後有一日BOOK左修善寺溫泉, 所以得返一日, 唔知去唔去大井川好

一程都係個半鐘到
都ok 呀

我而家行程
Day 1 成田>三島, 估計去到三島係夜晚, 無野好做, 食個飯訓覺
Day 2 完未未PLAN, 想到時因應紅葉情況先決定去邊, 暫時有幾個諗法: 大井川/小國神社/久龍山/熱海梅園, 個人其實係想小國神社+大井川
Day 3 修善寺, 全日都會係個到, BOOK左間溫泉旅館
Day 4 修善寺 > 三島 > 成田
得4日係好ON9, 但唔想留係東京都揀靜岡, 之前睇佢紅葉期又好似幾FIT

大井川同小國神社要二擇其一

其實早D出發去小國神社, 中午離開去大井川有無得諗
利申無睇過D班次, 大井川係要玩成日?

唔係玩成日 係班次唔密
同埋視乎你搭唔搭SL
搭SL就再用多啲時間

唔搭, 我純粹想影個景
如果夾到時間影SL都OK, 但唔會搭佢

咁應該冇問題喇 你肯行/跑快啲直頭可以唔洗好似我咁miss左班回程

暫時就係朝早勁早出發去小國神社, 之後盡量中午前走, 夾硬去埋大井川, 之後返三島訓
4500YEN個PASS感覺又好似用唔盡

巴打用乜嘢相機

靜岡個個？ 冇架唔洗諗 ，雞肋

Em10 加一長一短鏡

一開始我都打算買pass ，因為有諗過上富士個邊去湧玉池，濱松 中田島砂丘，後尾諗諗下都係收皮喇 冇買

仆街東海

遊關西北陸算

一定要用全國，但又無5日
之前成日聽人屌，到自己要去時發覺真係燥

4500 果個唔知點用先可以用得著

靜岡入先去濱松 （中田島砂丘？） 》 掛川（小國神社，大井川）》富士（湧玉池，富士急樂園）》修善寺》熱海》靜岡走/向東京繼續

咁囉？

夠唔夠4500..

夠既...淨係三島去掛川都千幾

1940yen，不過站站停，要接近2粒鐘

但張pass 3日咋，走難咁先用得盡

所以唔啱我

Yes 寫到明唔包新幹線

只係回到本，唔係有賺，成張pass on99
如果佢俾我搭三島静岡中間個程新幹線就唔同
好撚小家啊

JR東海只係顧條新幹線，其他接近WFC

諗起北陸張pass就

JR西日本係有良心d既，關西廣域pass係最好的

我今次冇買 發現唔多啱洗

之前用過東北5日pass都好好啊，來回山形tusbasa已經半晒本，好爽，仲加埋兩程nex

去岡山、和歌山、米原、天橋立岩哂

相對黎講貴d囉，關西廣域pass加左價都係5日9000yen，當然只能坐自由席係差d既

西日本PASS好多都抵用 除左同四國合作的瀨戶西遊紀...17000YEN得5日

閪有幾痕
博屌

咁就遊左關西先喇

廣東話

可以參考我之前出過既遊記，不過歷史+鐵膠向

我應該係偏好影景多

好多圖都睇唔到了

睇完巴打個po
下年名古屋落掛川

幾時去先
除左名古屋同掛川仲會去邊玩 上唔上埋富士個邊

大慨4月
短trip一個5日
上犬山 名古屋 掛川 浜松 主要睇城

我都想去浜松行下，比掛川繁榮啲
名古屋一定會再去 鐵道館 饅魚飯

Live
Btw樓主知唔知道西日本jr pass可唔可以用係名古屋到大板

爬左咁耐文 聽日可以跟住去大板到睇野

唔可以

Btw 西日本係唔可以係名古屋去大阪

鐵道館 我都想去
浜松正係諗住去浜松城之後走

好似一定要全國pass

自膠

好撚伏 係金澤去白川再掃高山直出大阪
問酒店 JR 民宿d人點係高山出大阪 個個唔同答案

不過要兜大圈

其實係因為自己買左個西日本pass先想用盡佢搞到勁煩

其實你夠時間既不如去埋高山 白川鄉 ，有時間去埋立山黑部喇，我都係朋友推介我去玩 冇後悔，意猶未盡

名古屋入靜岡走？
多少少時間就好

首先你要買埋北陸pass先可以咁玩

我係第一日機場直出金澤->白川鄉->高山->大阪

名古屋走

諗住去多次東北
想將所有假放晒係東北

都近既
啲城實在太正

咁冇問題喇

想問 大阪依家天氣 應該點著
利申 幾怕凍

16-17度
衣著同香港一樣都得喇

3月去京阪

4月有櫻花睇

不了,4月貴到屌老母

下年復活節係3月尾
應該無咁貴

Target 係4月中/尾

4月中膠囊酒店好似都2000,係咪我search錯野 ?

自膠,應該當時個網傻左

痴線 2k

唔洗咁快睇定酒店

我都有間中睇下，又唔覺特別貴咁

？？
完左喇

今個星期會去奧大井, 特登睇返你個遊記
不過好似會落雨

1-2日咁，注意天氣 已經跌穿10度